<resources>
    <string name="app_name">Uygulama1</string>
    <string name="bjk">Beşiktaş, Beşiktaş Jimnastik Kulübü\'nün Süper Lig\'de mücadele eden futbol takımıdır.[5] 1903 yılında Bereket Jimnastik Kulübü (Asıl Çerkesçe ismi Bereketiqo olup bazı kurucuların mensup olduğu Çerkes sülalesinden gelmektedir, Türkçeye Bereket olarak çevrilmiştir.[6][7][8]) adıyla kurulan Beşiktaş JK\'nin, Ağustos 1911\'de kurulan şubesidir.[9] Maçlarını 2012-13 sezonuna kadar 32.086 kapasiteli İnönü Stadyumu\'nda oynamıştır.[10] 2012-13 sezonu sonunda kulüp, yeni stad yapım çalışmaları başlatmıştır.[11] Armasında ay-yıldız taşıma izni verilen 28 Türk kulübünden biridir. Beşiktaş, Türkiye futbol tarihinin başarılı ve en çok taraftarı olan spor kulüplerinden birisidir.[12][13]  Beşiktaş\'ın toplamda 16 Süper Lig (14 Süper Lig + 2 Federasyon Kupası), 11 Türkiye Kupası ve 10 Süper Kupa şampiyonluğu bulunmaktadır (TFF Tahkim Kurulu\'nun 09.05.2002 tarih, 2002/52E ve 2002/68K sayılı kararı gereğince, 1956-57 ve 1957-58 sezonlarında Federasyon Kupası\'nı kazanan Beşiktaş\'ın Süper Lig şampiyonu olduğuna ve bu şampiyonlukların yıldız kriterine dahil edileceğine karar verildi.[14][15] Bu karar sebebiyle ligde elde edilen şampiyonluk sayısı, Süper Lig sezonu sayısından iki fazladır.).  Ayrıca profesyonel lig öncesi ile birlikte 14 kez Süper Lig\'de, 2 kez Federasyon Kupası\'nda, 2 kez Türkiye Futbol Şampiyonası\'nda, 3 kez de Millî Küme\'de şampiyon olmak üzere tarihinde toplam 21 Türkiye şampiyonluğu yaşamıştır.[12] Takım ayrıca 1986-87 sezonunda Şampiyon Kulüpler Kupası\'nda çeyrek finale çıkarak tarihinin en iyi derecesini elde etti.</string>
    <string name="fb">Fenerbahçe Spor Kulübü, 1907 yılında Ziya Songülen, Ayetullah Bey, Necip Okaner, Asaf Beşpınar ve Enver Yetiker tarafından İstanbul\'un Kadıköy ilçesi, Moda semtinde kurulan spor kulübü.[1][2] İlk renkleri sarı-beyaz olup, 1908-1909 sezonundan itibaren, kurucuları tarafından sarı lacivert olarak değiştirilmiştir. Fenerbahçe, 1924 yılından beri düzenlenen Türkiye Ligi şampiyonalarında toplamda 28 şampiyonluk ile en çok şampiyon olan Türk futbol takımıdır. Türkiye\'nin en eski, başarılı ve en çok taraftara sahip kulüplerinden biri olan Fenerbahçe\'nin etkin şubeleri futbol, basketbol, voleybol, atletizm, boks, espor, kürek, masa tenisi, yelken ve yüzmedir.  Fenerbahçe Futbol Takımı, Türk futbol tarihinin ilk uluslararası başarısı olan Balkan Kupası\'nı (1966-67) kazanmıştır. UEFA Kupa Galipleri Kupası\'nda (1963-64) çeyrek final oynamış, 2008 yılında ise UEFA Şampiyonlar Ligi çeyrek finaline kadar yükselmiştir. Ayrıca 2012-13 sezonunda UEFA Avrupa Ligi\'nde yarı finale çıkmıştır. 28 kez Türkiye futbol şampiyonu olarak (19 Süper Lig, 6 Millî Küme, 3 Türkiye Futbol Şampiyonası) Türk futbol tarihinde en çok millî şampiyonluk yaşamış futbol takımıdır.[3][4][5] U-15 takımı 2011 yılında Avrupa şampiyonu olmuştur. A takımı iç saha maçlarını 2007 yılında yenilenmesi tamamlanan Şükrü Saracoğlu Stadyumu\'nda oynamaktadır.</string>
    <string name="gs">Galatasaray Spor Kulübü, İstanbul\'un Avrupa yakasında Beyoğlu ilçesinde kurulan, futbol, kadın futbol, erkek basketbol, kadın basketbol, tekerlekli sandalye basketbolu, kadın voleybol, erkek voleybol, su topu, hentbol, atletizm, yüzme, kürek, yelken, judo, briç, binicilik, espor ve satranç branşlarında faaliyet gösteren bir Türk spor kulübüdür.  1905 yılında Ali Sami Yen ve arkadaşları tarafından, öğrenci oldukları Galatasaray Lisesi\'nde kurulan kulüp, Galatasaray Üniversitesi ve prestijli Galatasaray Lisesi ile birlikte Galatasaray Topluluğu\'nun kilit üyeleri arasında yer almaktadır.  Futbol takımı; Süper Lig (24), Türkiye Kupası (18) ve Süper Kupa\'da (17) en çok şampiyonluğa ulaşan takımdır. 1999-2000 sezonunda UEFA Kupası şampiyonluğunu ve devamında UEFA Süper Kupası\'nda da şampiyon olan takım, UEFA kulüp müsabakalarında kupa kazanan tek Türk takımıdır.</string>
    <string name="ts">Trabzonspor (futbol takımı), 2 Ağustos 1967 yılında Trabzon merkezli kurulan ve Süper Lig\'de mücadele eden Trabzonspor kulübünün futbol takımıdır. Maçlarını 2016 yılına kadar 24.169 kapasiteli Hüseyin Avni Aker Stadyumu\'nda oynamıştır. 2016 yılının son ayında ise yeni yapılan stadyuma taşınmıştır.[3] Renkleri kulübün tüm branşlarda ortak olarak kullandığı, koyu bordo ve açık mavidir. Trabzonspor Futbol Takımı, Süper Lig\'de şampiyon olmuş İstanbul dışındaki ilk takımdır ve şampiyon olmayı başarmış altı takımdan biridir.[4] Ayrıca, kazandığı yedi şampiyonlukla; armasında yıldız bulunan dört takımdan biridir.[4] Takımın forma üreticisi Joma\'dır.[5] Takımın maçlarını oynadığı stadyum, Şenol Güneş Spor Kompleksi\'dir.  Trabzonspor toplamda 7 Süper Lig, 9 Türkiye Kupası, 10 Süper Kupası, 5 Başbakanlık Kupası ve bir de 1. Lig kupası şampiyonluğu bulunmaktadır. 1974 yılında Kıbrıs Harekâtı sırasında, Kıbrıs\'taki askerlerin motivasyonunu yükseltmek amacıyla düzenlenen futbol turnuvasında şampiyon olmuş ve Kıbrıs Barış Kupasını müzesine götürmüştür.[6]</string>
    <string name="as">Antalyaspor (futbol takımı) ya da sponsorluk anlaşması gereği Onvo Antalyaspor, Antalyaspor\'un 1966 yılında kurulan ve Antalya\'yı Süper Lig\'de temsil eden futbol takımıdır. Lakapları Akrep olan takımın renkleri, kırmızı ve beyazdır. Takım, kurulduğu 1966 yılından 2010 yılına kadar iç saha maçlarını Antalya Atatürk Stadyumu\'nda oynamış, 2015-16 sezonunda ise Antalya Stadyumu\'na taşınmıştır.  Antalyaspor, Süper Lig, Türkiye Kupası ve Süper Kupa\'da şampiyonluğu olmamasına karşın bugün 1. Lig adıyla anılan Türkiye\'deki 2. seviye futbol ligini 1982 ve 1986 yıllarında şampiyon tamamlamıştır.  Antalyaspor, Süper Lig\'de en iyi derecesini 58 puan toplayarak Süper Lig\'i 5. sırada tamamladığı 2016-17 sezonunda elde etmiştir. En çok puan topladığı sezonu ise 59 puanla Süper Lig\'i 7. sırada tamamladığı 2021-22 sezonu olmuştur.</string>
    <string name="ks">Kayserispor veya sponsorluk anlaşması gereği Bellona Kayserispor, Kayseri merkezli Türk futbol kulübü. Sarı kırmızı renklere sahip kulüp Süper Lig\'de mücadele etmektedir. Kulübün ayrıca Kadınlar 1. Ligi\'nde mücadele eden kadın futbol takımı da mevcuttur.</string>
    <string name="ss">Samsunspor futbol takımı, resmî adıyla Samsunspor Futbol Kulübü Anonim Şirketi ya da sponsorluk anlaşması gereğince Reeder Samsunspor, Süper Lig\'de mücadele eden anonim şirket yapısındaki Türk futbol kulübü.  Samsunspor Kulübünün futbolda faaliyet gösteren branşı olan kulüp 30 Haziran 1965\'te profesyonel bir yapıya kavuşmuştur. Futbol takımı, ilk yıllarında iç saha maçlarını Şehir Stadı\'nda oynamakta iken 1974-75 sezonu ile birlikte 19 Mayıs Stadyumu\'na taşınmış, 2017-18 sezonundan itibaren de yeni 19 Mayıs Stadyumu\'nda maçlarını oynamaya başlamıştır.  Samsun\'un en başarılı futbol takımı olan Samsunspor, tarihinde 23 hafta boyunca Süper Lig\'in zirvesinde yer almıştır ve Süper Lig\'de en uzun süre lider kalan 7. takımdır. Bu alanda Galatasaray, Fenerbahçe, Beşiktaş, Trabzonspor, Bursaspor ve Sivasspor\'dan sonra en başarılı takımdır. Ayrıca Süper Lig tarihinde en fazla puan toplayan 11. takım ve 1. Lig\'in en çok şampiyon olan takımı durumundadır. Aynı zamanda yedi kez şampiyon olarak yükseldiği Süper Lig\'den yedi kez düşerek bu alanda da rekorun sahibidir.  Samsunspor, bir diğer Karadeniz ekibi olan Trabzonspor ile rekabet içerisindedir. Ayrıca kulübün Karadeniz takımlarıyla oynadığı tüm maçlar \"Karadeniz derbisi\" olarak adlandırılmaktadır. Takımın ilk formaları düz kırmızı ve düz beyaz takım formalardan oluşmaktadır.</string>
</resources>